香港的防波堤也崩潰

香港的防波堤也崩潰 - 曾志豪

名采論壇

港珠澳大橋人工島的防波堤被海浪沖得七零八落，潰不成軍，那些Y字形的石躉本來緊密扣連，互相支撐；現在由蘋果航拍的畫面可見，分崩析離，載浮載沉。

最妙是，林鄭特首才高調視察人工島，近距離觀看了這個世界級建築奇景，居然可以視若無睹，繼續唱好，只留下黃興桂式的讚嘆金句「非常精彩」、「很感動」、「世界級」。

只看樹木不見森林，應該要捉林鄭驗眼？還是選擇性失明？更甚者，為官之道，不要講得太白，不要看見太多。她負責視察人工島，防波堤不在考察之列，不在其位，不謀其政。或者在大量防波堤潰散的情況下仍能通車，便是世界級感動之處。

人工島防波堤崩潰的畫面太震撼，仿佛就像看見香港的縮影。我們就是人工島，「一國兩制」便是保護我們的防波堤。或許最初風平浪靜，相安無事；待至風高浪急，濁浪滔天，一國兩制開始崩缺。散落海上飄浮的，便是一個個名為「自由」、「法治」的石屎躉，沒有了這些核心價值的保護，人工島難生安穩。

而巧合的是，我們的首長，明明身處其中，卻是視若無睹，懶理危機，不敲警鐘，只唱讚歌。最好笑是，記者向有關當局查詢防波堤潰散問題，對方的回應是「有關相片可能是觀感上視覺上的錯覺」，對啊，但凡香港人提出「一國兩制」敗壞的憂慮，有關當局都是說我們杞人憂天，是我們的錯覺。當記者問，但為何和設計圖不一致呢？對方說，「設計圖只是理想效果」。對啊，「一國兩制」也是一個理想的設計效果，實際效果如何，有無違反商品說明條例？

DQ、圍剿戴耀廷、對普通話風波的學生窮追猛打，一個個惡浪排山倒海而至，還剩多少防波堤守得住？